屯門公路私家車應該收費 收益補貼巴士兩蚊

跟據2013年屯門公路早上繁忙時間的車輛組合數據：

1）私家車佔 44% 及的士佔 7%
換言之以上兩種路面利用效率最低之車輛已佔過半流量，載客只佔一成多

2）相反巴士佔車流量僅12%，但運載人數卻係八成。

簡單講，條路有50%流量係私家車，但載嘅人只係當中嘅一成幾
巴士佔一成車流量，但係佢講嘅係載住八成人返工返屋企
更唔好講好多濕勁嘅司機炒車jam死晒成條屯公／荃灣路／汀九
繁忙時間條路已經慢，車速分別本身都唔大
用私家車的士行屯公跟本就無優勢，反而拖晒成條路落水慢車

再睇睇2013年車流數據：

屯門公路荃灣方向
早上繁忙時間(0730-0930) 每小時 5 000 架次

屯門公路往屯門方向
晚上繁忙時間 (1800-2000) 每小時 4 800 架次

每程私家車如果 繁忙時間收費25蚊
20 000架次 x 50% x $25 = $ 250 000 / 日
非繁忙時間私家車收費15蚊
100 000架次 x 50% x $15 = $ 750 000 / 日

當每日屯門公路巴士乘客係30萬人次
$ 1 000 000 / 300 000 人次，一程車可以補貼到3蚊

當每日坐968返工，當一個月936蚊
跟據今年施政報告有134蚊補貼

如果屯門公路私家車收費，每程巴士補貼3蚊，一個月就慳成600蚊
即使有2／3收入用做行政費 都仲做到200蚊補貼

屯門公路私家車收費成效就係
1）減少塞車
2）減少大西北交通費

而收費方式則應該用唔洗停車嘅方法，呢層外國其實大把技術

咁樣咪塞死下路

大欖即加$20

獅隧收費唔會塞大埔道

炒車罰司機一萬！

原因：引致嚴重塞車

我仲絕
每行車綫每公里罰1000

講到你真係罰到人錢咁

應該永久停牌